Astus ette Jaan Ulm, ja räkis wälja: 13 aasta eest laenanud Hans Iling ta käest 310 kasse tohtu, ja peale sedda teinud ta temale ühe kruustükki 2 rbl. ette ja 2 loma kella a' 50 kop. tük. ja keik on alles wölga.
Astus ette Hans Iling ja ütles need kase tohud laenanud ja Kruustükki ja kellad Jaan Ulmi käest saanud olewad; aga ta annud nende raud asjade ette 1 wakka odre, kelle hind 1 rbl. 15 kop. ja 14 naela rauda a' 4 kop. kokko 56 kop. peäle seda laenanud ta Suistema körtsus Körtsmik Pridik Peetsmanni käest 3 rbl., annud seda J. Ulmile ja se annud ramatu müa Hellebergile.
Jaan Ulm ütles wakka odre ja 14 naela rauda H. Ilingi käest saanud olewad, aga pole ta Hellebergile raha annud, waid H. Iling annud ise need 3 rbl., mis ta körtsmikko käest laenanud Hellebergile
Tunnistust selle 3 rbl. üle, mis Suistema körtsus laenatud, ei olnud H. Ilingul ette tua, sepärast kog. kohus moistis, et ta nende kase tohude ette 2 rbl. ja kruustükki ette 1 rbl. 29 kop. peab J. Ulmil maksma. H. Iling maksis kohe wälja.
